我決定同對我相依為命嘅女朋友分手

我決定同女朋友分手 我真係頂唔順了

佢曾經有重鬱、創傷後遺、解離症等等
喺我面前都發作過好多次
經會常有生命危險
例如拎刀、困自己喺浴室
又試過打爛晒啲野然後話要報警拉我，睇下警察嚟到信邊個
亦試過毒打打傷我、咬我
同我做愛有幻覺當咗我係第二個

我體諒、照顧、安撫、實際嘅幫助
因為呢啲都只係發生喺佢情緒唔穩定
解離症發作嘅時候
好多時醒返會唔記得晒
我知佢幾年前經歷過創傷
又多年交情

而佢身體極差
經常暈低
有長期病
冇病都每日頭痛心口痛失眠
車佢返屋企會喺車唔舒服到三四個鐘都起唔到身
每朝都懶床兩個鐘

想搵方法解決、搵人協助

叫佢睇返醫生佢唔肯
做身體檢查但唔肯攞報告
食藥食到入醫院但轉頭偷走

俾前度虐待
唔敢報警、唔捨得走、天真以為可以和平解決
報咗警拖半年唔敢去落口供

過去一年我因為佢
失去所有正常嘅生活
幾乎眾叛親離
留案底
爭六位數律師費
搞亂晒所有工作同機會
身心俱疲

你話我頂唔順一早可以走
我試過
佢衝去我公司、敲我屋企門一個鐘
唔着鞋衝出嚟追住我
都算
最後會以會自殺嚟道德勒索我

無可否認我地係有過好浪漫好開心嘅日子
而家佢嘅狀態都穩定好多
但對我生命嘅其他野摧毀性嘅改變
對同佢一齊嘅不安愈嚟愈大
我真係唔想再繼續落去

齋睇字都feel到個種心力交瘁
巴打辛苦了

又訓唔到 好想即刻執野走

一早就應該趁未係咁鐘意大家就分手
我ex都係情緒有問題，有自殺傾向，但佢無你條女咁嚴重
曾經我都以為多啲包容、體諒同安慰就會令佢好轉
但佢只會情感上越黎越依賴我，一嗌交就要生要死怕失去我
我都用咗九牛二虎之力先飛得甩佢
有情緒問題嘅人，真係要睇醫生

走啦，你傷害自己都太多

辛苦你

係 同埋日常壓力好大
見佢心情有唔好嘅跡象就會焦慮

你點走到

返唔到轉頭 但至少想重新嚟過

我都係情緒有問題既人
自己知自己令到身邊既人好辛苦
覺得自己一個人其實最好 唔使傷害到人
但其實又好渴望愛

Btw 巴打 你已經好努力嘗試過 走都好應該
辛苦左咁耐

重新嚟過之前要自己好好休息下先

可憐之人自有可恨之處.
見到d字都覺得好撚辛苦.
你同情佢多過愛佢. 正常人咁搞應該都崩潰埋一份. 一般呢d女要比佢有機會痴第二個人你先走得甩. 根本一開始互相接觸發現呢d問題就應該睇路. 除非你真係極強忍耐性同真愛. 好明白你而家心好累但係道德良心度過意唔去. 比唔到意見你. 慘.

咩世界
呢啲人都有男朋友
點解出面啲女正正常常就冇

講唔講得有咩問題？

唔係咁簡單 我走就一定走
但會驚 要好小心 唔知佢會點
講真佢想報警屈我嗰次我覺得佢要害我實在太容易

咁佢又慘嘅
佢嘅問題佢唔想 係不幸
性格有缺點係人都有
但佢係本身好好 只係有病 以前遇人不淑

我都想

癲嫁師兄點頂到咁耐

咁我真心愛佢
而且本身係老朋友
諗返呢年幾經歷嘅野 耐性都已經極強

已經試過崩潰埋一份
所以起返身先唔想咁落去

愛同(道德)責任

係呀 但醫生同藥好貴
我哋負擔唔到
而且最終都係循循善誘佢肯去俾人幫
冇得逼

嗰陣真係大壓力，我都就快痴線
有情緒問題嘅人千奇唔好一刀切
我嗰陣係用咗半年時慢慢掉淡，慢慢減少見面，msg覆得越黎越慢，等佢慢慢習慣
wts講分手，千奇唔好當面講，點知佢會唔會拎刀劈你，講完分手嗰排要去朋友度寄居

其實去到發癲拿刀情緒唔穩定到咁既地步
應該係報警迫佢入醫院睇精神科
精神科係唔會咁易俾病人偷走

唔好以為對佢好情緒病就唔會發作
唔睇醫生既話一有突發狀況出現你根本處理唔到
即使穩定一排，突然發癲跳落街你乜都做唔到
到頭來煩既辛苦既只得你自已

我都試緊慢慢唔理佢
但好剪熬

都諗緊到時係咪要匿埋 好想返屋企晩晚陪兩老呀屌

有情緒病係無得救
食藥都無用

走啦，人只需要對自己負責任。

我諗住報警 佢掃晒啲野落地
然後㩒999 問我
一係我大叫等人報警 一係我㩒個掣就報到
你估警察上到嚟見到咁會唔會信你話我痴線，定係信我話你打我？

當然 第二朝佢咩都唔記得

係呀 冇咩嘅 有啲傷心咁囉

但你今次分手佢又以自殺黎挽留你點算

深明此道理

但可以抒緩同控制嘅
同埋喺啲問題上能夠理性上諗得通係真係會好啲啲啲啲

佢咁做唔係因為要挽留我
而係佢真係會

我唯有盡量小心唔好令件事走向最壞嘅結果

仲要有錢先買到多藥量
要好好控制 一定加藥量 加到佢變正常
一停藥就
香港好多心理醫生都淨係識出藥
唔係幫個病人解決問題/心事
樓主要加油

終於醒覺

我地好窮

你真係好人，我係你喺佢報警屈我嘅嗰刻就理得佢死一刀切走人。

喂大佬報警留案底係會影響你嘅一生，但佢都唔撚理你照咁做照屈你，依啲已經唔係情緒問題，唔關佢有無情緒病事，係佢個人本身賤格自私先做得出，更莫講話佢到底係咪真係愛你。

有情緒病嘅人唔係得佢一個，香港好多人都有情緒病好多人都有慘痛經歷，但有幾多個會喺情緒病發作嗰時會屈人仲會報警害對方？情緒病發作嗰時拎刀砍人就多，但有幾可會見過人仲可以冷靜咁諗點屈鳩你。

衰啲講句，依啲人就算真係自殺你都諗下佢抵唔抵可憐先，就算你真係欠咗佢，十幾萬律師費同案底都夠你找條數啦，你還清有突啦，仲咁為佢着想做乜。

怕俾佢砍嘅，咪做得絕啲搬屋辭職換電話，到佢發現嗰時你都人間蒸發，有錢嘅咪帶埋老豆老母出國一年半載先番黎，到時佢係生係死你都唔知亦唔關你事了。

我知我咁講同咁做係好冷血，但依加你咁嘅情況點睇都唔係你死就佢亡，你想因爲一段感情而賠上自己一生定點？佢只係你女朋友，唔係你老婆或家人，我係你就唔會想理佢。

btw相依為命唔係咁用

講清楚啲 相依為命係佢對我嘅認知

冇錢 又太多交雜 冇得避

痴撚線

樓豬最後分到分唔到都好
分享埋佢好無

打咁多字做乜柒

根本玩厭左佢body射飽喇就想換另一個飛機杯

你根本同緊一個危險過危險人物既人一齊

條囡有情緒病真係好辛苦
我明

辛苦巴打！如未有小朋友就真係建議分開啦。

不過睇得出你真係好愛佢，堅持下吧，雖然會成日都會有你開po時的感覺，呢個係你嘅魅力

下次再有呢d case
佢一發癲就搵部電話開始錄音先處理
要識保護自已
同埋情緒有問題既人係唔會失憶
我唔知你女朋友係咩病
但唔去到人格分裂呢d 極端case其實係做過咩癲野都會記得

過去一年我因為佢
失去所有正常嘅生活
幾乎眾叛親離
留案底
爭六位數律師費
搞亂晒所有工作同機會
身心俱疲
details pls

所以話唔好同人鬥慘
我以為我個ex情緒病搞到我好慘
同ching一比甚麼都不是
完全唔明點解你頂到
早啲分啦
巴打們會用鍵盤幫你集氣

珍惜生命
請遠離痴線閪

開咗俾佢發現咗

一開始你識佢嘅時間都知佢有呢啲問題？你又會決定同佢一齊？定係一齊左先發現

一開始唔知

同居？因住俾佢睇到你出依個post

咁你都盡左最大人事去幫佢 陪佢了 我諗佢同你一齊段日子都會開心 唔需要太怪責自己或覺得內疚

驚呀

btw我都唔想夜訓

到時去朋友到住住先啦，如果你即刻番去同兩老住，到時佢日日上門真係搞埋你家人

有啲野勉強唔到架 其實你嘅責任唔係照顧佢而係捉佢去睇醫生 佢嘅情況已經唔係你控制到嘅範圍內 應該阻止佢傷害人地同自己 你識唔識得佢屋企人阿 送佢去醫院簽晒form 1/2/3 等佢入去接受下治療啦 錢銀唔洗擔心 等佢屋企人搵院內社工或者佢無人理都有社工會搞掂 記得保護自己

現實中冇人可以講

師兄辛苦你了，希望你可以解決問題！

巴打你地仲係朋友個陣，你唔知佢問題嚴重到咁嗎？應該唔多唔少都會發覺

其實近呢三四個月好咗好多好多
冇出現過舊年嘅事
只係好一般程度嘅抑鬱
但係我就每日都好焦慮

點做愛呀屌 一陣收埋把刀切你條j仔

出街又點 突然發癲？

講得岩，點take care 都好其實無用
只會惡化得慢d
你縱佢既仲死多幾錢重
識人搞左五年幾最後都係要放手掉佢入精神病院

咁又唔好咁多誤解
其實開開心心或者冇乜事發生嗰陣好正常
只係有起事上嚟 就會好極端
最緊要自己要冷靜

明呀 題其實決定咗唔再理

但*

以前我有情緒病個時，我都曾經自殺過。屋企發生左好多問題，我又冇發洩嘅地方，每日日積月累。當我識到我ex，我就更加嚴重，成日擔心呢樣擔心個樣。搞到ex都好大壓力。情緒病真係好難會好返，真係要靠自己同身邊嘅人開解，慢慢好。ching，你辛苦啦。

佢好緊 但我唔想同佢行落去

正常㗎，邊個都會頂唔住。你盡左力對佢好，已經係好好。

你打算點分手？
佢癲到咁你係咪要玩失蹤等佢搵唔倒你

老實講 如果佢個case真係如你所說咁依我所見病情只會反覆再轉差 其實好多時都係無得醫 由後生住到老住到走大有人在 好多都係父母識得放手送入黎 你記得你當下角色極其量都係男朋友 你責仼未需要為佢承擔一切同斷送自己人生 睇開啲送佢入去反而免去咗佢受傷同傷人嘅可能性

咁就同佢分手然後轉電話搬屋，唔好再比佢搵到你，完全消失，咁佢就威脅唔到你

一定要匿埋啊！如果佢知你屋企人朋友住邊嘅，你就租airbnb或者酒店暫住下
最後你就9up話自己會隔離香港一段時間 等佢死心

DID患者？
其實如果你女友同你一齊情緒更唔穩定既
無論係為佢定係為自己都應該要分手

我都唔知
佢好依賴我因為我可以令佢好穩定同舒服
但一依賴唔到我就好唔穩定
咁整體嚟講算穩唔穩定我都唔知

yes DID

咁就已經係唔穩定架啦
根本呢段關係對佢黎講已經唔健康
的佢去睇醫生啦

理性上明 實際上唔識判斷因為呢三四個月真係冇野
情感上唔忍心

但我唔想再理

你的樣貌如何

的確係要夠忍心 你包容佢到尤如父母嘅愛嘅時候 就算郁手打你傷你都會諗住自己捱得到就算 但如果他日佢傷害嘅其他人咁點 對人地係無妄之災而佢自己下場都唔好受啦 你都應該唔會好大年紀 你又忍唔忍心自己父母見住自己搞成咁嗰份痛心 起碼當機立斷完全遠離佢 都已經傷痕纍纍 搵過份工租過遠啲間屋都無所謂啦 有能力就遠走無能力就算暫時搬上深圳都要啦 有咁遠得咁遠仲要安置好自己屋企人

佢屋企人呢
佢自殺唔係你嘅責任
學識放手啦

睇字都覺得樓主辛苦
做愛有幻覺當左你係第二個
樓主就係唔夠狠心先無左成年
最希望你唔好到時心軟又唔分手
而D唔叫女朋友叫定時炸彈

有病都唔醫真係
樓主早走早著啦
DID要長期醫先有機會好 唔會係幾個月嘅事

解離症

又要打9自己男朋友 男朋友要走要分手又要生要死
又放唔低前度 其實佢想點
只係想折磨身邊嘅人?

你知唔知佢童年係咪有發生過d咩事？
eg:被虐打/欺凌/強姦/非禮/頻死/目擊親友死亡

DID啫係多重人格 所以可以同時有人格好好同好差

I know that feel bro.

小心搞到自己都有情緒病

以前醫過一段時間 都好返過好一段時間
舊年發生啲事又出現返

醫生一來冇錢睇 二來會好辛苦 要慢慢嚟冇得逼

佢有冇返工? 有冇能力返工?
比佢同個社會多啲接觸下
返pt都好
至少佢嘅注意力唔會放晒係你一個人身上
或者鼓勵佢去做下義工
比佢知道佢並唔孤獨，而且佢已經好幸福，有一個對佢不離不棄嘅男朋友，身在福中要珍惜
比佢知道佢其實都有能力幫人，亦冇人會害佢
真係需要好多時間去治療創傷
我都曾經諗過放棄，好多次
最後都係佛學幫左我
有時身邊冇人幫到你，自己就需要變得堅強
有時間上下youtube聽下淨空法師講下佛偈

佢冇想點 佢唔想

至慘係你同佢講佢唔聽
唔覺自己有問題
唔睇醫生攞藥食
可以點

啲血清素真係有幫助

如果真係情緒病
係因為個腦內分泌出問題

佢慣左manipulate 你

講分手就話自殺嘅人真係好老套

有事只係私底下而且幾乎得我知(所以我冇人可以講)
社交生活豐富過我
工作能力超強 大好前途
但工作環境十分複雜
其實十分之唔健康 但係佢想做嘅野

佢知呀
但就好似俾碗中藥你 唔想飲、猶豫兩下先拎起硬食都好正常

佢爸爸媽媽呢？

關咩事

只可以話好肯定冇咁嘅意圖

咁你唔洗逞英雄去拯救佢啦
佢都有自理能力
大家好來好去，和平分手
留手寫信吧

唔係你諗咁 係會情緒差到好大反應好易有病情出現

諗咗好耐 唔肯定應該講之前唔會隨便講 會家變
有日佢自己肯講最好

唔係逞英雄
係唔想放開自己愛嘅人

不過我都係諗留信

除非你有斯德哥爾摩症
愛上精神虐待你嘅人
樓主聽得你女友一面之詞太多
其實好多件事，錯不在你

打個譬如
老母打大仔
大仔將情緒發洩係細佬身上

你女友嘅情況就係
佢比前男友虐待過，或者其他童年陰影
佢將以前受過嘅冤屈，發洩唔到嘅情緒
投射係你身上，除非佢有自覺，慢慢修正呢個行為
否則佢只會重演當年嘅事
只係有被虐者變成施虐者

或者試下裝返個cam
等佢正常嘅時候
比佢睇返佢有幾痴線

唔理佢想唔想 你真係要分手 你呀媽生你出黎唔係想你俾人折磨架

我明，以前ex都類似
少少嘢唔如意就好易有情緒波動
只能夠話當時係種鍛練

過去一年我因為佢
失去所有正常嘅生活
幾乎眾叛親離
留案底
爭六位數律師費
搞亂晒所有工作同機會
身心俱疲

踢鳩佢入青山醫返好先啦

快啲走 你都盡哂能力對佢好，已經無野再欠佢。
人生唔係好長，你已經為左佢放棄左你曾經既人生，再唔走，你一生就會玩完
老實講 人就係自私 除非你有幾億身家 咪可以慢慢同佢玩，無既話再一齊只會令你失去更多，甚至命都無，佢幾時要劈你，你唔會知。
而且唔係你搞到佢有病 無必要為佢負上放棄自己人生黎陪佢既責任。
命得一條 屋企人就有今生無來世，為左一個女人失去家人朋友，值咩？

佢唔想就會自己正視個病 按時睇醫生食藥
佢根本對自己都唔負責任 憑咩要你承受一切
大佬 唔係只係言語攻擊脾氣臭啊 係喊打喊殺啊
命得一條咋 佢唔珍惜自己條 有咩權力可以同樣唔當人地命係命啊

總結係 佢係自私撚 明知有病又唔理 仲去害到其他人

又係你自己講到一鑊泡想分手
而家又咁兜
咁你想點咪點囉

你消失 唔好比佢搵到
真係自殺既人阻唔到 用自殺威脅人既唔會死

巴打你唔識醫，如果醫返無咁嚴重，你仲要唔要？

TG

咁都係唔好放返出黎害人

細細個媽媽話小心拍拖遇著痴線婆 原來真有其事 可惜從來無人吼我 痴線嘅都唔例外

佢呢啲癲婆根本唔值有男友

巴打加油

走啦，同佢有親咩

唉 巴打要加油 好明俾人情感勒索同威脅個種痛苦 自己又驚個個人真係會做傻事 但對自己壓力真係好撚大

巴打你最後分手佢有咩反應？

為條女搞到留案底爭律師費咁戇鳩

可能好靚

巴打辛苦你啦

我相信你都已經盡左力

真係攰既想放低既，會理解

你條女好廢

根本就係
笑撚死，英雄主義上身
覺得自己有責任
仲係咁幫佢兜，搵藉口

係呀樓主你條女唔係咁衰架
繼續同佢一齊唔好放出嚟害人呀

你愛佢點都想幫佢既
起碼樓主依家醒覺咗，識得離開嗰個都唔知愛唔愛佢既精神病人

睇佢咁兜法
唔覺得有幾醒覺咗

好慘 .....

真係比精神創傷到佢，之後再傷害到你

恰佢個個 ex 真心要有現世報先得

建議你唔捨得佢，但都放佢手先。但佢無人無物，真係難以照顧佢。帶佢去精神病院又怕佢就一世出唔番黎

精神病既，只可以靠自己走出黎 .... 無計

我明白
因為我都曾經經歷過
最後放手自己舒服左好多
留翻最好既回憶比自己就好

明白你前男朋友都係咁癲

樓主會唔會做定個保障 係屋企裝定d閉路電視先？
有咩事都唔驚佢老屈你

走啦
你可以做既都做哂
就算佢攞自殺威脅你，都係佢自己既選擇
最多你咪分手前，同佢屋企人講聲叫佢地睇實d

垃圾

係咪撞鬼

加油巴打 同你有相似既處境

叫佢做翻多啲運動 個人會好好多

走啦呢挺癲雞好辛苦

其實有咩好講
唔好攞情感覆蓋理性啦
去到呢啲位一定係自己行先
樓主同你如果情況差唔多
都係學上面話齋一刀切
報警強制捉佢入精神科
搬屋換電話轉工全部野換晒佢
有幾絕情做到幾絕情先得
唔係佢有用情感勒索你
同民建聯比包米你
你唔投要比佢就係攞佢着數有咩分別？

搞到自己精神狀態都差埋一份
快啲走呀

單身一百年都唔好溝啲情緒不穩既女人
禍害自己一生

有無帶佢睇醫生

去睇九龍醫院政府精神科啦，私家太貴啦

勸巴打真係快d走辛苦自己做乜

解離症唔係唔記得喎
係直頭另一個人格出左黎
同佢本身個人格無關係

btw除左的個女仔去留院無其他野幫到佢同你

其實你咁樣條命仔都好危險
訓訓下覺拮咗把刀響心口都唔知咩事
就算唔係條女
你都就快攪到自己一齊痴埋線

巴打要加油

巴打忍耐力十足

幫佢申請傷殘津貼，認真
精神病申請到

欣賞你為咗自己決定行哩步。

成日睇見d人明知對方有情緒病/抑鬱，啱啱拍拖就話會陪對方不離不棄，懶偉大 見到都想嘔，未經歷過就咁早下判斷。

相濡以沫 不如相忘於江湖
與其兩個勉強捱落去 不如搵條出路好過
巴打加油

你咁都忍得到一係你就真係絕種好男人，一係其實就另有內情

啱 有情緒問題嘅人
需要嘅係1個醫生同屋企人
唔係伴侶 因為佢會令你嘅生活完全玩撚完

我相信你女朋友都唔想
情緒困擾其實最辛苦都係自己
你作為男朋友其實已經幫左佢好多
好唔好番係睇佢自己個人嘅努力
我驚巴打你再咁落去 自己都會有病
咁就得不償失啦

又會返工時唔會發癲有問題？返工時間都長嫁喎，點都8.9個鐘以上。點解對住你先有問題發生

我之前都有情緒病，但唔想拖累男朋友，所以我主動講分手 但到宜家其實我都放唔低佢

佢話佢離解症 即係DID

i know that feel
可唔可以share下

佢宜家咪變左虐待人嗰個囉，樓主你咁搞法遲早都有創傷後遺症

唔係話嚇你，但精神病既病嬌系女仔，真係唔係咁易抽到身......
想斬就要狠下心，祝你好運

講真樓主你出現咗想分手嘅諗法 姐係你啲耐性 心機同愛都被條女磨走晒 你根本就唔會同佢過到人世
就算你再留喺佢身邊 都只不過係同情驅使 咁樣last唔到好耐㗎咋
老實講 作為男朋友 你都已經做足做盡啦 佢身邊仲有佢屋企人 佢朋友 你唔需要攬晒上身 無責任要湊佢一世
同埋 如果愛你嘅人知道你而家過得咁大壓力 佢地都會好擔心
我明白要做決定好難 分手過程都一定唔會順暢 但你當為下自己 為下你身邊嘅人 你要好好振作呀

情緒病同精神病有分別
樓主女朋友係精神病
情緒病係要人陪架

走哂，唔好辛苦自己

一個字，放下執著。

情緒病 有得好 冇得醫
跟你一世
快啲走啦咪撚再理佢
自己辛苦何必呢

唔睇醫生又癲到咁
真係要走

利申 精神病撚

有好多人扮有呢個病
未經醫生證實都唔好信

而家解離唔=人格分裂

都係果句，走快撚d！
走前勸下佢睇醫生，勸唔到就算

如果你相信前世今生，可能係你上世欠咗佢，今世還債。咁諗可能會舒服啲。

佢咁都無去青山

咁搞法遲早到樓豬有情緒病
加油

我朋友個ex同你女朋友差唔多

明白 精神病真係好難搞 特別係抑鬱 好多時想幫都幫唔到 我身同感受 最後發現唔解決根本個原因 即係trigger point 食幾多antidepressant都冇用 反而marijuana真係會改善到好多 但都好睇個人 希望佢早日康復 都辛苦你了

早分手
早解脫
P.S 過來人

純粹描述情況
同指情緒唔穩定嗰下要冷靜應對
冇話想面對落去
走就係冷靜判斷嘅結果

知易行難呀

唔好再辛苦自己 分手吧
為人著想嘅同時 有時都要愛惜自己
你已經係一個好好嘅男人 走啦

真心好難搞⋯⋯巴打要加油啊，希望你可以成功分到手
我有個朋友（我的朋友不是我），同條仔性格、價錢觀都唔夾，覺得冇未來同埋淡左，所以都三番四次鬧分手。條仔都係有抑鬱症，次撚次都話要自殺威脅我個朋友。玩失蹤，利用曬身邊朋友家人嘅關心，又話要跳樓，又話用化學品自殺，又話要食藥自殺。我個朋友完全分唔到手，唔通真係由佢死咩佢死左好自然我朋友就會變成殺人兇手最可恨係我都忍唔住whatsapp鬧佢，叫佢唔好再用死綁著我朋友，佢話埋我係其中一個殺人兇手，係我推佢去死
真心好大壓力，希望佢有一日會變翻正常，祝樓主幸福快樂

你心地好好

識得自愛好緊要

真係好辛苦 我以為比女飛係最痛 睇出巴打用盡哂所有都解決唔到既心灰

A0毒撚表示羨慕被依賴

雖則話佢有病係可以諒解，但佢自己都選擇不斷逃避冇諗過要正面面對，其實係冇意思，佢亦都唔會有變返正常人既一日，巴打捱到今日講真乜都仁至義盡，但都建議你走之前介紹多啲抑鬱/精神創傷協會俾佢入下，呢啲協會有專業人士可以幫佢識得同佢傾，咁先可以從根源開始令佢面對自己既病，甚至可以搵到佢真正既mr.right

利申有個女仔fd完全係你女友既情況，差別在於佢接受確診亦都肯食藥同覆診，但因為太過嚴重所以單靠呢啲都好唔返，由於佢樣唔差識過好多正常人男友但全部唔夠一個月就頂唔順走哂，最終係一個抑鬱病患協會識到同一病況可以互相理解既真命天子已經一齊左好多年了

啱呀，又會淨係發樓主脾氣，擺明扮病食撚住樓主
醫生又唔去睇，正常愛樓主點會唔想自己快啲好返，唔再傷害身邊嘅人，反而由得自己爆發，然後話自己有病大撚哂
呢啲人要自殺咪由鳩佢死，生存只會害人

由佢自生自滅 力已盡

樓主快啲走。。。我驚你再唔走到你壓抑到有精神病
錢個啲野好閒，精神健康先最重要

咁你分咪分 講咁多做乜 講真你分左都唔會後悔啦 依家都係磨到得番責任而一齊咁款

除非佢真係好愛你
如果唔係大家都冇必要做咁多

幾十萬律師費 仲留案底
真係玩撚完咁濟

不過向前看啦，分手啱㗎喇
唔分的話你隨時崩潰入青山

上面算係醫學界會用黎diagnose Major Depression Disorder 嘅 guideline. 佢原身最標準嘅係 DSM-V (The Diagnostic and Statistical Manual of Mental Disorders, Fifth Edition).如果有需要，可以參考下。

Depression, PTSD 同埋好多精神問題都係病黎，但話你有病唔應該係侮辱黎。每個人都有病過，都會有病。尿道感染，sexual dysfunction, vaginal thrush, illicit drug dependance 都大把人去求醫。呢個世界係唔應該有shameful 嘅病，亦唔應該有人因為自己個病唔光彩而唔去睇病。

精神病並唔係一個人就可以輕鬆控制到嘅嘢。感冒就會咳，低血壓就會頭暈，食物中毒就會肚屙，消化道出血就會屙血，呢啲全部都唔由你控制。當然小病小病可以過多陣就無事，但精神問題唔係小事，係好似糖尿病，心肝腎衰竭，細菌感深噉樣。係要專業人士幫手。

醫生做嘅治療唔係撚化你，而係做過study 有效先會入指引。

Some simple psychological techniques, such as structured problem-solving or stress management, may be undertaken in the primary care setting. A number of self-help techniques may also be of assistance to the patient and their family, particularly for mild to moderate depression.

More formal psychotherapies, such as cognitive behavioural therapy (CBT), interpersonal psychotherapy (IPT) and short-term dynamic therapy, have been demonstrated to be effective in moderate depression.
(Therapeutic Guideline, 2019)

其實有精神病而去求醫嘅人真係好多。喺外國啲藥房，一日就有二十幾三十個黎拎抗抑鬱藥。希望大家多啲留意身邊嘅人，同鼓勵有需要嘅人求醫（當然如果人地好敏感嘅就唔好自己隔硬黎）

我 Ex 情況同你有啲唔同，但都係好恐怖。情緒失控發脾氣時好似想打我、恐嚇我話要傷害我同我家人同朋友同影響我工作、轉頭又話有個我哋之間識得嘅人要傷害我扮曬為我好保護我、向我求婚、話自殺、話撞車、話有病就快死、話只要我一有男朋友就會傷害佢、甚至一人分演兩角又用自己身份同所謂某個兄弟身份，恐嚇我或者話為咗保護我而被人告要坐監等等等等，以上我所講嘅全部都試過，我真心明白你嗰種痛苦。

當時嘅我，雖然對佢講嘅有懷疑，但真係好怕佢或者自己同身邊嘅人有事，令到自己好大壓力，甚至好驚，喺街都會望下有無人跟住自己。不過我想講，其實機會你已經俾過，當一個人要用到咁嘅方式留住你，佢其實唔係愛你，而係愛自己，因為佢寧願傷害你都要令你留喺佢身邊，係滿足緊自己。我唔否定佢真係有精神障礙，但坦白講，我覺得佢呢一連串行為似係人格障礙引起多啲。

師兄，你要盡嘅義務同責任已經盡曬，你無責任去用自己嘅人生嚟成全佢嘅人生。最後，其實我想講，精神科都有公家睇，其實真係下次佢情緒又不穩嘅時候，報完警，考慮下俾佢入住精神科醫院養下病先。

祝你未來有個美好嘅人生！

唔好成日話啲藥無用
同啲antivaxx 有咩分別人地做晒studies 有晒 guideline

不要與精神病患者交往

wa...如果係我，寧願單身算啦
同呢D女拍拖都無將來啦
又唔係本來係正常，經歷左d野變成咁
基因有問題，將來小朋友都有機會有mental problem
而且咁樣生活太toxic

抑鬱同好多情緒病一樣
First line 一定係心理治療
抗抑鬱藥係治標同support
因為你抑鬱到咩都聽唔入耳全世界都無人幫到你

戒煙會畀尼古丁你
戒codiene 會畀buprenorphine 你
因為我地知人係無咁強嘅意志力去抗衡你成個大腦
畀藥你係為咗令你有能力去真正面對問題而唔係逃避問題

俗啲問句 條女好靚女？身材冇得頂？

睇公立 搵埋社工 分分鐘有福利拎有賺啦

幾時都話久病床前冇孝兒，更何況另一半
只不過係估唔到樓主可以久成咁，犀利

揀一個可以幫助到你人生嘅伴侶
而唔係負累

認同
抑鬱症唔係咁架 依d係人格障礙 borderline personality disorder
依種人情緒起伏好大 又會用自殺要脅身邊既人
通常依d會食幾廿粒藥頂盡入icu訓兩晚洗胃就會去精神科住幾日出院 除非玩大左 邊有咁易死
就算死左都唔洗內疚 係佢自己選擇 有病又唔去醫
(就算去都好難醫得好 性格好難改)

同依種人一齊係折磨 因為佢愛既從來都唔係你 係自己 你係佢眼中只係被佢操控既玩物

樓主你快d醒啦 再落去你都會癲

咁又唔可以怪啲病者話啲藥冇用 因為通常要試十幾二十隻先可以搵到最啱自己果隻藥 大部份人試幾隻覺得冇效果就give up架啦 特別啲side effect都幾明顯吓

藥係輔助 唔係仙丹
唔肯幫自己係傷痛走出黎食幾多藥都冇用
肯搵專業人士幫忙自己 面對再放底 改變自己性格思想行為 先搞得掂

佢工作能力超強但又無錢睇醫生...?

我依家嘅女朋友都係經歷過創傷
四年了 由一開始好開心 到佢受傷
個人開始變 變得負面 咩都係諗最壞結果
甚至諗過自殺 同我講再見
然後出街 我要小心翼翼 因為做唔好一樣嘢就會大吵
個人開始好驚 好驚自己做少做漏d嘢搞到佢唔開心
然後最終搞到嘅都係自己

身邊有幾個朋友知道嘅
就會話 咁辛苦 其實你走都冇人會怪你

係 係辛苦
不過開心嘅時候我都還記得
當初係我最低谷嘅時候 佢選擇進入我嘅生活
令到我成個人都開心翻曬
同我一齊期間受傷害
我真係做唔到就咁走左去

所以見到巴打你咁辛苦
我好認同（雖然我女朋友情況冇咁惡劣）

最後 你愛佢 多過愛自己
都係時候愛自己了

一個二個自私臭閪脾氣唔好就賴精神病
搞撚到條仔怕咗佢，咩都唔敢say no，根本就係enjoy控制人，真係見唔少，仲要通常都唔靚冇自信
樓主仲話佢條女有工返大好前途工作能力強，老實講我真係未見過有情緒病嘅朋友係職場上仲可以大放異彩
真係呃邊個
叫佢屋企人帶佢去睇醫生先啦樓主

對你無用唔代表其他人無用。講隻藥無用隨時搞到啲人完全唔求醫。

真情緒病通常個人都冇乜動力 唔好話返工 沖涼食野都會唔想做
依d係人格障礙 俗d講就係 衰格 控制狂
睇醫生都有排醫 性格黎好難改
同得依d人一齊 一係俾佢控制到佢玩厭你 一係你癲左
都係及早抽身啦 正常人承受唔到依種人

拍拖一個月 一直都相安無事
但相處耐左 發現男友性格好偏激
情緒起伏好大
郁啲就講分手
之後因爲工作問題佢抑鬱症發作
唔約朋友 唔覆msg 全日留係屋企訓
又對屋企人有暴力行為
諗嘢好痴線 覺得世界欠左佢
之後有一晚佢帶左我上天台話佢會揀一日跳落去
我喊到痴左線
然後早幾日
佢就話唔想連累我 同我講分手
然後 就沒有然後了
我只係知佢而家仲未死
都唔知佢玩9我定點
好啦我認我仲有少少掛住佢

vv

睇完真係好想同自己男朋友講聲對唔住。我都係有情緒病嘅人 不過冇你女朋友咁嚴重 間唔中會情緒崩潰 少則一個月一次 多則一個星期幾次 睇你講嘅嘢好似睇緊佢嘅內心世界咁 佢話佢冇咁樣諗 不過我察覺到佢有時都幾辛苦。要對住一個情緒有問題嘅人時時包容真係唔容易⋯ 巴打 辛苦你 你已經盡咗做男朋友嘅責任！

上面講咗 佢睇過好長一段時間醫生
啲神緒同精神病係diagnosed
唔係9up
只係佢工種比較容易掩飾
冇事嗰陣好正常
而我冇話得我知
但知而會幫佢得我一個（呢個係好難走嘅一大原因）

純粹想喺度抒發晒
以後就唔再諗

工作能力超強都冇錢
係因為佢又另外有因心理病而得到嘅生理長期病
要長期俾好多錢

總之就fucked up
路路不通

有啲人就係咁不幸

巴打加油，辛苦你了

講真 你日日心力交瘁為照顧條女
正常人都會覺得内疚希望快啲好返正常生活
但你條女醫生又唔肯睇 一尾逃避
好自私都睇唔出佢有幾為你著想